稱遭菲傭拖數入境處拒幫 男子向處長索償逾億

一名少數族裔人士指稱，大批有組織的菲傭藉借「應急錢」為名騙取他的金錢，他曾多次向入境處要求取得該批菲傭的個人資料，以便透過法律訴訟向他們追債，但人境處卻以個人資料私穩條例為名，拒絕向他披露，令他的公司倒閉和出現嚴重抑鬱。該人士今(12日)入稟高等法院，向入境處處長曾國衞個人索償逾1.2億港元。

原告Tam-Ang Steven沒有律師代表，他在自行撰寫的入稟狀中聲稱，自2012年開始，有超過2000名菲傭藉借「應急錢」騙去他的金錢，他曾經嘗試報警，但警方拒絕受理，指事件只是涉及金錢糾紛，不屬刑事案件。他打算透過法律訴訟向該些菲傭民事追債，曾多次要求入境處向他披露該些菲傭的個人資料，但入境處引用保障個人資料的原則，拒絕他的要求。入境處又表明，政府無責任披露向他人的個人資料，來協助他追債。

原告聲稱，他的公司因事件而倒閉，他與孩子活於貧困中，他被騙超過1100萬港元，另損失利息收入共1030萬港元。事件令他出現嚴重抑鬱，他為此索償1億港元。他要求法庭下令入境處長賠償他的全部損失。

借錢唔還都只係涉及金錢糾紛？查都唔查下？

借「應急錢」俾2000個菲傭
佢同呢班人有路？

開財務公司？

自己戇鳩怪人?
又唔係詐騙 借左錢比人追唔返就叫警察入境追? 收數公司咩

咁唔查過點知佢係咪蓄意詐騙？

以後呃人 全部金錢糾紛

佢似詐騙多啲喎
如果係真，佢就真係on99

呀D呢期好紅

做財仔做到佢咁 on9 嘅
自己搞唔掂就去揾皇氣，俾人知道仲有面出嚟行咩

比二千個菲傭呃

抵撚死啦 成日諗住屈啲業主幫菲傭找數吖嗱

on9
財仔狗食屎啦
俾得資料就真係人道災難

做財仔做到佢咁廢

on9 仔，明知人地係菲傭，借錢俾佢個陣唔係無影低佢護照護吓嘩？
仲有，揾入境處有撚用咩，係都去揾領事館啦

借錢唔還你咪用法律程序攪到人破產lor,小學生

要唔要警察粥粥幫銀行佬追債

本來放債就有風險,攪黑財就更抵死

on9仔係應該安安份份打份工，而唔係走去做老闆開公司

無抵押借款？

無
班賓妹借完轉工轉電話就搵唔到
甚至返左鄉下

佢本身係低息借錢俾班賓妹(應急),
但個個都唔還
btw追數唔應該搵政府
人地無義務幫你搞生意